\documentclass[9pt]{beamer}
\usetheme{Warsaw}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage{hyperref}
%\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{amsmath}
%\usepackage{amsfonts}
%\usepackage{amssymb}
%\usepackage{graphicx}
\author{Jean-Paul "JPeGfr" Garrigos}
\title{Animation Personnalisation de son site sous WordPress}
\setbeamercovered{transparent} 
%\setbeamertemplate{navigation symbols}{} 
\logo{\includegraphics[height=5mm]{LogoCC.png}}
\institute{le-pic.org} 
\date{6 Février 2021} 
\subject{Personnaliser les fonctionnalités et le design de son site web sous WordPress} 
\begin{document}

\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Remarques Préliminaires}
\begin{itemize}
\item Objectif : Savoir personnaliser son site élaboré avec WordPress ;
\item Pré-requis : Avoir déjà travaillé avec WordPress et connaître les CSS, ou avoir suivi les ateliers de prise en main de WordPress et de personnalisation de son site avec CSS et HTML.
\end{itemize}

\end{frame}

\begin{frame}
\tableofcontents
\end{frame}

\section[Premières personnalisations]{Ajouter des fonctionnalités visuelles et fonctionnelles}

\subsection[Les Widgets]{Ajouter des fonctionnalités visuelles avec les widgets}
\begin{frame}{Ajouter des fonctionnalités visuelles avec les widgets}

Chaque Widget est une sorte de bloc sur la partie visible d'un site. Ils agissent comme des "conteneurs de contenus indépendants". Ils permettent de mettre en avant des informations spécifiques et/ou des options à destination des visiteurs du site.

Exemples : 

\begin{itemize}
\item un bloc de recherche ;
\item articles récents ;
\item commentaires récents ;
\item archives ;
\item catégories ;
\item méta.
\end{itemize}

La gestion des widgets est accessible à travers le Tableau de Bord, en cliquant sur le menu "Apparence" $\rightarrow$ "Widgets". 

\end{frame}

\begin{frame}{Influence du thème sur les Widgets}

Comme nous l'avons vu pour les menus, l'emplacement de certains éléments va dépendre du thème activé.

Dans le dernier thème actuel (Twenty Twenty one) de la branche 5.6, il n'y a plus de barre latérale.
Seul le Pied de page est personnalisable.

Pour le thème de la version 4.9, on pourrait personnaliser trois emplacements :

\begin{itemize}
\item Barre latérale ;
\item Contenu du bas 1 ;
\item Contenu du bas 2.
\end{itemize}

\end{frame}

\subsection[Les thèmes]{Changer l'identité visuelle de son site}
\begin{frame}{Changer l'identité visuelle de son site}

La gestion des thèmes passe par le menu "Apparence" $\rightarrow$ "Thèmes" du Tableau de bord.

Trois thèmes sont visibles dans cette interface. Ils s'agit des thèmes officiels installés par défaut avec WordPress. Le nom de chaque thème correspond à l'année de sortie du thème (2019, 2020, 2021).

Chaque thème correspond à un ensemble de fichiers présents sur le serveur web.

Le moteur de recherche intégré dans WordPress, permet déjà de trouver un nombre important de thèmes.

\end{frame}

\begin{frame}{Chercher un thème original}

Le site qui fait référence pour récupérer des thèmes est : themeforest.net (https://themeforest.net/category/wordpress). Il s'agit de thèmes premium (payants).

Une recherche internet permet de trouver des thèmes originaux dont certains peuvent être gratuits.


\end{frame}

\section[Adapter son site]{Adapter le site WordPress à ses besoins}

\subsection[Personnaliser le thème]{Personnaliser le thème de WordPress}
\begin{frame}{Personnaliser le thème de WordPress}

Un outil WYSIWYG inclus dans WordPress permet la personnalisation du thème.

On y accède par "Apparence" $\rightarrow$ "Personnaliser". Ou via le bouton "Personnaliser" du moteur de recherche de Thèmes, ou bien encore la barre supérieure du site.

\end{frame}

\subsection[Les Plugins]{Ajouter des fonctionnalités grâce aux Plugins}
\begin{frame}{Ajouter des fonctionnalités grâce aux Plugins}

WordPress est un CMS hautement personnalisable grâce aux plugins.
La gestion des plugins passe par l'option "Extensions" du menu.

\end{frame}

\section[CSS et thème enfant]{Créer un design unique !}

\subsection[CSS et WordPress]{Du bon usage des CSS et des thèmes enfants}
\begin{frame}{Du bon usage des CSS et des thèmes enfants}

Le CSS permet de personnaliser la présentation de son thème WordPress. Tous les thèmes ne permettent pas d'être personnalisées par le CSS.

Pour accéder à cette configuration, on passe par l'éditeur du thème, puis CSS additionnel.

La bonne pratique est d'utiliser les thèmes enfants.

\end{frame}

\subsection[Exemple]{Exemple concret : modifier le footer du site}
\begin{frame}{Exemple concret : modifier le footer du site}

Les modifications avancées des thèmes se font via l'éditeur de thèmes ("Apparence" $\rightarrow$ "Editeur de thème").

\end{frame}

\section[Pour en savoir davantage]{Pour en savoir davantage}
\subsection[Nous contacter]{Nous contacter}
\begin{frame}{Nous contacter}
\begin{itemize}
\item Une seule adresse courriel : \href{mailto:picca@le-pic.org}{picca@le-pic.org}
\item Le site web du Pic : \url{https://www.le-pic.org}
\end{itemize}
\begin{block}{Gardez le lien !}
Consultez régulièrement la rubrique animations pour trouver les dates des animations d'approfondissement relatives à WordPress et nos autres outils.
\end{block}
\end{frame}

\end{document}